{
    "uuid": [
        {
            "value": "88387e5c-46a0-45cc-b32d-dacd02b3c4fb"
        }
    ],
    "langcode": [
        {
            "value": "es"
        }
    ],
    "type": [
        {
            "target_id": "course",
            "target_type": "node_type",
            "target_uuid": "bc51874a-96c6-424a-8777-786e90c6642d"
        }
    ],
    "revision_timestamp": [
        {
            "value": "2024-07-03T12:11:12+00:00",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "revision_uid": [
        {
            "target_type": "user",
            "target_uuid": "57cd2b87-53d5-4a9d-aef9-1f2e416a347e"
        }
    ],
    "revision_log": [],
    "status": [
        {
            "value": true
        }
    ],
    "uid": [
        {
            "target_type": "user",
            "target_uuid": "57cd2b87-53d5-4a9d-aef9-1f2e416a347e"
        }
    ],
    "title": [
        {
            "value": "Primaria: Formaci\u00f3n (de 8 a 12 a\u00f1os)"
        }
    ],
    "created": [
        {
            "value": "2024-06-12T10:10:50+00:00",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "changed": [
        {
            "value": "2024-07-03T12:11:12+00:00",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "promote": [
        {
            "value": false
        }
    ],
    "sticky": [
        {
            "value": false
        }
    ],
    "default_langcode": [
        {
            "value": true
        }
    ],
    "revision_translation_affected": [],
    "path": [
        {
            "alias": "",
            "pid": null,
            "langcode": "es"
        }
    ],
    "field_content": [
        {
            "value": "<p>El&nbsp;<strong>Programa de Educaci\u00f3n Audiovisual (PEA)<\/strong>&nbsp;de la&nbsp;<strong>Fundaci\u00f3n Aprender a Mirar<\/strong>, en la etapa de 8 a 12 a\u00f1os, dota a las escuelas con las herramientas necesarias para una completa formaci\u00f3n en los medios audiovisuales, a trav\u00e9s de un uso ecol\u00f3gico y un consumo cr\u00edtico de sus contenidos. El&nbsp;<strong>PEA&nbsp;<\/strong>trabaja para que padres, madres, docentes y alumnado est\u00e9n formados e informados de modo que&nbsp;saquen el m\u00e1ximo partido al entorno digital en el que vivimos.<\/p>",
            "format": "full_html"
        }
    ],
    "field_modules": [
        {
            "target_type": "paragraph",
            "target_uuid": "20d0b3c9-d5ee-49b2-811c-8cfed1313d78"
        },
        {
            "target_type": "paragraph",
            "target_uuid": "40a904e6-8e48-4aa6-a61f-73b4c16dd3e4"
        },
        {
            "target_type": "paragraph",
            "target_uuid": "c951c26c-3aea-4354-836b-35b7a5c94e67"
        },
        {
            "target_type": "paragraph",
            "target_uuid": "130b11cd-7cdf-4a4a-b5fc-c1fd2cc262c3"
        }
    ]
}