{
    "uuid": [
        {
            "value": "a5dab2b0-0d9f-4b3f-9b63-b8bf6a7f2310"
        }
    ],
    "langcode": [
        {
            "value": "es"
        }
    ],
    "type": [
        {
            "target_id": "page",
            "target_type": "node_type",
            "target_uuid": "f7240b7e-8a6b-41b1-8e70-3e0fc4715aa5"
        }
    ],
    "revision_timestamp": [
        {
            "value": "2024-09-09T15:55:37+00:00",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "revision_uid": [
        {
            "target_type": "user",
            "target_uuid": "57cd2b87-53d5-4a9d-aef9-1f2e416a347e"
        }
    ],
    "revision_log": [],
    "status": [
        {
            "value": true
        }
    ],
    "uid": [
        {
            "target_type": "user",
            "target_uuid": "57cd2b87-53d5-4a9d-aef9-1f2e416a347e"
        }
    ],
    "title": [
        {
            "value": "Autoestima"
        }
    ],
    "created": [
        {
            "value": "2024-09-09T15:54:11+00:00",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "changed": [
        {
            "value": "2024-09-09T15:55:37+00:00",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "promote": [
        {
            "value": false
        }
    ],
    "sticky": [
        {
            "value": false
        }
    ],
    "default_langcode": [
        {
            "value": true
        }
    ],
    "revision_translation_affected": [
        {
            "value": true
        }
    ],
    "path": [
        {
            "alias": "",
            "pid": null,
            "langcode": "es"
        }
    ],
    "body": [
        {
            "value": "<p>La autoestima se podr\u00eda definir como la conciencia que tiene cada persona de su valor como individuo, como una \u201cnota\u201d que nos ponemos a nosotros mismos en secreto. Esta nota la generamos como consecuencia de la calidad de los v\u00ednculos con las personas de nuestro entorno, de los comportamientos, actitudes y h\u00e1bitos de nuestra vida.<\/p><p>Una autoestima sana requiere de tiempo y paciencia, conocerse a uno mismo y aceptar las propias habilidades y limitaciones.<\/p><p>No hay f\u00f3rmulas m\u00e1gicas para enriquecer la visi\u00f3n de la nuestra val\u00eda, pero s\u00ed que podemos fomentar tres \u00e1mbitos esenciales de nuestra vida:<\/p><ul><li>La relaci\u00f3n familiar<\/li><li>El sentido de pertenencia con el grupo de iguales<\/li><li>\u00c1mbito de competencia<\/li><\/ul><p>Teniendo en cuenta estos tres \u00e1mbitos, a continuaci\u00f3n encontrar\u00e1s actividades y recursos para fomentar tu autoestima y la de tus hijos e hijas o la de tus alumnos.<\/p>",
            "format": "basic_html",
            "summary": ""
        }
    ]
}