{
    "uuid": [
        {
            "value": "0824e067-6aa7-4b91-90d2-96a094db6661"
        }
    ],
    "langcode": [
        {
            "value": "es"
        }
    ],
    "type": [
        {
            "target_id": "homepage",
            "target_type": "node_type",
            "target_uuid": "b5eee743-0aa2-4787-ab6b-325ddecbaf98"
        }
    ],
    "revision_timestamp": [
        {
            "value": "2023-11-14T08:03:04+00:00",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "revision_uid": [
        {
            "target_type": "user",
            "target_uuid": "57cd2b87-53d5-4a9d-aef9-1f2e416a347e"
        }
    ],
    "revision_log": [],
    "status": [
        {
            "value": true
        }
    ],
    "uid": [
        {
            "target_type": "user",
            "target_uuid": "57cd2b87-53d5-4a9d-aef9-1f2e416a347e"
        }
    ],
    "title": [
        {
            "value": "Inicio"
        }
    ],
    "created": [
        {
            "value": "2023-11-14T08:02:25+00:00",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "changed": [
        {
            "value": "2024-12-30T09:37:33+00:00",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "promote": [
        {
            "value": false
        }
    ],
    "sticky": [
        {
            "value": false
        }
    ],
    "default_langcode": [
        {
            "value": true
        }
    ],
    "revision_translation_affected": [
        {
            "value": true
        }
    ],
    "path": [
        {
            "alias": "\/Inicio",
            "langcode": "es"
        }
    ],
    "field_faqs": [
        {
            "target_type": "paragraph",
            "target_uuid": "f9355e47-05ba-4e00-a76a-aa0369d9d98f"
        },
        {
            "target_type": "paragraph",
            "target_uuid": "0bf0bd78-7f4e-4e23-8803-f2252ef013cd"
        }
    ],
    "field_info_list": [
        {
            "value": "Utilizar internet de forma segura."
        },
        {
            "value": "Escoger videojuegos adecuados para cada edad."
        },
        {
            "value": "Ense\u00f1ar a ver contenidos con esp\u00edritu cr\u00edtico."
        },
        {
            "value": "Access to 100+ online courses."
        },
        {
            "value": "100% campus placement."
        }
    ],
    "field_pretitle_section_2": [
        {
            "value": "Educaci\u00f3n para todos"
        }
    ],
    "field_slider": [
        {
            "target_type": "paragraph",
            "target_uuid": "1a5849db-5d6f-406f-907b-be35337a0c1a"
        },
        {
            "target_type": "paragraph",
            "target_uuid": "3618abf9-dbbb-4576-91cb-cbc675e5cbdd"
        }
    ],
    "field_steps": [
        {
            "target_type": "paragraph",
            "target_uuid": "01d316eb-fcdf-4c3d-969e-e0d7b43528f6"
        },
        {
            "target_type": "paragraph",
            "target_uuid": "d8ee1452-87ef-4b67-b20d-a7b6c82c09e8"
        },
        {
            "target_type": "paragraph",
            "target_uuid": "bcbffcf1-2ae0-4786-a188-462843ba171e"
        },
        {
            "target_type": "paragraph",
            "target_uuid": "06d42a3c-8b9b-4d20-bed5-6fed7b84f89c"
        }
    ],
    "field_subtitle_section_1": [
        {
            "value": "Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore."
        }
    ],
    "field_subtitle_section_2": [
        {
            "value": "Facilitar la educaci\u00f3n audiovisual minimizando los efectos negativos de las pantallas, al mismo tiempo que se pretende maximizar los positivos.",
            "format": "full_html"
        }
    ],
    "field_subtitle_section_3": [
        {
            "value": "Subt\u00edtulo FAQs"
        }
    ],
    "field_title_section_1": [
        {
            "value": "Inscr\u00edbete y aprende online en 3 pasos"
        }
    ],
    "field_title_section_2": [
        {
            "value": "\u00bfQu\u00e9 \u00e9s el Programa de Educaci\u00f3n Audiovisual?"
        }
    ],
    "field_title_section_3": [
        {
            "value": "FAQs"
        }
    ]
}